\documentclass[11pt]{style}
  \usepackage[pdftex,
              colorlinks=true,
              pdftitle={Intelligence Artificielle - Resolution de problemes par l'Homme et la machine - JL LAURIERE},
              pdfauthor={Jean-Louis Laurière},
              pdfsubject={Intelligence artificielle},
              pdfkeywords={intelligence artificielle résolution problèmes représentation connaissances},
              %pagebackref,
              pdfpagemode=none,
              bookmarksopen=false]{hyperref}
  
  \usepackage[pdftex]{graphicx}
  \usepackage{pdfpages}
  
\usepackage{
array,
url,
epsfig,
rotating,
parskip,
longtable,
}

%\usepackage[frenchb]{babel}
% on préfère le package french (cf plus bas)

% Tous les fichiers sont au format UTF-8
\usepackage[utf8]{inputenc}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour pouvoir donner un nom aux equations :
\usepackage{eqname}
% Pour les doubles crochets de la notation mathématique des ensemble d'entiers
\usepackage{stmaryrd}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\usepackage[french]{babel} 
\selectlanguage{french}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}


\usepackage{xspace}
\usepackage[cm]{aeguill} % police vectorielle

\parindent 0pt

  
\definecolor{lightblue}{RGB}{1,94,140}
\definecolor{colKeys}{RGB}{0,0,255}
\definecolor{colIdentifier}{rgb}{0,0,0}
\definecolor{colComments}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{colString}{rgb}{1,0,0}


\usepackage{color}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{multicol}

\newcommand\xxout[1]{#1\!\!\!/}


\usepackage{paralist}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{theorem}
\theoremheaderfont{\scshape}
\theoremstyle{definition}
\theorembodyfont{\upshape}
\newtheorem{definition}{Définition}[chapter]

\newenvironment{proof}[1][Preuve]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}]}{\end{trivlist}}

%xypic 
\usepackage[all,2cell,ps]{xy}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{dsfont}

\usepackage{subfigure}
\usepackage{listings}
\newcommand{\TODO}[1]{\noindent\ovalbox{\parbox{\linewidth}{\scriptsize\textsf{TODO: #1}}}\\}
\newcommand{\NDLR}[1]{\noindent\ovalbox{\parbox{\linewidth}{\scriptsize\textsf{NDLR: #1}}}\\}


\lstnewenvironment{myverbatim}{\lstset{
        basicstyle=\small\ttfamily,
        frame=none}}{}

 \definecolor{gris22}{gray}{0.88}
\def\highlight#1{
  \colorbox{gris22}{\textcolor{black}{#1}}
}

\newlength{\charw}\settowidth{\charw}{{\small\tt M}}

\newcommand{\tophr}{\hspace{-\charw}%
  \rule[-1ex]{.4pt}{.5\baselineskip}%
  \boxrule
  \rule[-1ex]{.4pt}{.5\baselineskip}%
  \hspace{-\charw}\vspace{0pt}}
\newcommand{\bottomhr}{\hspace{-\charw}%
  \rule[.5ex]{.4pt}{.5\baselineskip}%
  \boxrule
  \rule[.5ex]{.4pt}{.5\baselineskip}%
  \hspace{-\charw}\vspace{0pt}}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.1} % interligne

\begin{document}
\setlength{\textwidth}{12cm}
 %\setlength{\footskip}{2cm}
\setlength{\oddsidemargin}{3.5cm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TITLE PAGES 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thispagestyle{empty}
\pagenumbering{roman}

\hspace*{-3.5cm}

\vspace{-2.8cm}

\vspace{3.3cm}

\textcolor{style@lightblue}{\rightline{\Huge{\bfseries \sffamily Intelligence Artificielle}}}


\textcolor{style@lightblue}{\rightline{\Huge{\bfseries \sffamily Résolution de problèmes}}}
\textcolor{style@lightblue}{\rightline{\Huge{\bfseries \sffamily par l'Homme et la machine}}}

\vspace{1cm}

\textcolor{style@green}{\rightline{\Huge{\bfseries \sffamily Jean-Louis Laurière}}} 

\vspace{0.3cm}

%\textcolor{style@green}{\rightline{\huge 1987}}

\vspace{2.0cm}


\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%
% NEXT PAGES %
%%%%%%%%%%%%%%
%\pagestyle{scrheadings}

%\cohead{\small{Résolution de problèmes par l'homme et la machine}}
\lohead{\small{Jean-Louis Laurière}}
\rohead{\small{Résolution de problèmes par l'homme et la machine}}
%\cofoot{\small{JL Laurière 1987}}
\rofoot{\small{\thepage}}
%\lofoot{\small{Jean-Louis Laurière}}

%\lehead{\small\textcolor{black}{\rightmark}}
%\lehead{\small{}}
%\rehead{\small{}}
%\lefoot{\small{}}
%\cefoot{\small{}}
\refoot{\small{\thepage}}

\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setlength{\oddsidemargin}{1.5cm}
\setlength{\evensidemargin}{1.5cm}
\setlength{\textwidth}{13.2cm}
\setlength{\textheight}{24cm}
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}

\newpage

Cet ouvrage a été publié initialement en 1986 par les Editions Eyrolles. Une deuxième édition revue et corrigée a été publiée en 1987. L'ouvrage a ensuite été traduit et publié en américain et en russe. Après le décès de Jean-Louis Laurière le 25 août 2005, ses ayants droit ont fait ressaisir la version française de 1987 pour lui donner une nouvelle vie sur le Web. Le contenu de cet ouvrage peut être copié, distribué et modifié selon les termes de la licence Creative Commons \emph{by-nc-sa 2.0 fr}\footnote{\url{http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.0/fr/}}. Les fichiers ~\LaTeX ~de l'ouvrage sont disponibles à l'adresse suivante: \url{http://code.google.com/p/jll-ia-1987/}. Un projet de traduction en anglais sous une licence du même type est en cours. Pour y contribuer, merci de contacter Stéphane Laurière à cette adresse:~\url{mailto:slauriere@gmail.com}. 

\newpage


\newpage
\tableofcontents

% lists of figures and tables
\listoffigures
\listoftables

\cleardoublepage
\pagenumbering{arabic}

\input{chapitres/avant-propos.tex}
\input{chapitres/chapitre-1.tex}
\input{chapitres/chapitre-2.tex}
\input{chapitres/chapitre-3.tex}
\input{chapitres/chapitre-4.tex}
\input{chapitres/chapitre-5.tex}
\input{chapitres/chapitre-6.tex}
\input{chapitres/chapitre-7.tex}
\input{chapitres/chapitre-8.tex}
\input{chapitres/chapitre-9.tex}

\clearpage
\input{chapitres/abreviations.tex}

\clearpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% BIBLIOGRAPHY %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Aucuns des livres n'est cité dans le texte, on doit donc dire a BibTex d'inclure tout de
%% même la bibliographie complète :
\nocite{*}
%%%%%%%%%

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{biblio/biblio_complete}

%%%%%%%%

\end{document}



%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
